認真 有無心理醫生未訓打救下我

同11年嘅男朋友分左手 都已經3年啦
點解仲係放唔低 前排醉左仲打左俾佢

散左之後果年癲晒 瘋狂拍散拖
當時有人追就即刻一齊 其實唔係鐘意

然後開始覺得唔可以咁沉淪落去
慢慢調節自己 直至正常返少少
之後同一個拍左拖接近一年
最後都分左手 但無特別唔開心

反而又開始諗返起11年果個然後喊
而家又黎

點算 我係咪無得救

利申：20到盡頭絲

早死早著

你平時有無睇過心理醫生

收到

人哋都知道要搵心理醫生啦
洗唔洗咁講嘢呀

無 覺得過多陣就無事
過下過下幾年都仲係咁 係咪要睇下

call我 218 52個零

唔做雞曬哂

唔急 都急唔嚟
試下做一啲最能令你舒服嘅嘢放鬆下
一段感情會唔會喺時間上永恆到
有始就有終
學會欣賞呢段愛
而唔係想再次得到段愛

多謝你 連登有愛

香港係無心理醫生依樣野

咁多零 打唔切

當年係咩原因分手？
通常愈可惜嘅感情愈放唔低
成日會諗 如果當初xxx就唔會xxx

dum晒佢d野 del佢contact
俾自己去個旅行放鬆下
學下self love!好重要
換個角度睇，依加可以有多d錢用係自己身上
我知道分手係好難受，但係你依加只可以接受現實
仲有，唔好再喺你自己嘅人生之中放大佢
嘗試放大自己、家人、朋友
寄情工作

平時都多活動唔會悶
內心會想搵到一個真係鐘意嘅人
安安定定過埋下半世
但又好似唔再渴望愛情咁
好奇怪

我只係冇好似你咁拍散拖
其他都類似
果種放唔低真係唔係人人都會明
因為自己都屈到想睇心理醫生

連登個價值觀係咁痴線架喇，唔好理就得

睇過
感覺上都係無咩用

畀你玩嘅人都需要心理醫生，
如果你有良好嘅最好預佢哋一份。

祝你揾到好伴侶

你而家都係上黎求心理醫生
如果你唔係覺得心理醫生有用既話,咁又何必上黎搵心理醫生同你傾幾句

對愛情失去信心係咪

經過某個地方會諗起一啲同對方嘅回憶
會諗起某啲佢講過嘅說話
又或者係自己許下嘅承諾

一諗起就好痛，好似覺得自己唔適合去拍拖

其實我覺得放唔低一個人係好正常既事
但瘋狂拍散拖呢樣野就唔係咁好啦
我知道你係想利用不斷擁有一段新既關係黎麻醉自己分手所帶黎既痛苦
與其咁做不如試下用其他目標黎轉移下自己既視線 例如係工作上或者身體健康上 努力發展下自己既事業/得閒做下運動/發展下其他興趣
至少唔好再將注意力放係感情生活上
同埋我會建議你真係將所有有關你ex既野都拋棄晒佢
無錯20到盡可能會開始擔心有冇另一半既問題
但我個人覺得啦 寧缺勿濫 等一個值得你等既人會比較好

應該係同佢第8年開始 漸漸佢好冷淡
我單方面努力維繫左幾年嘅感覺
最後真係受唔住 我講分手

之後佢好快同左另一個女仔一齊
發現原來佢地識左幾年
正好就係關係變差呢幾年
我諗佢都等左我開口講分手好耐

係 得臨床心理學家

不過感情呢d野見醫生都無用 如果唔係就唔會咁多失戀啦

心病還須心藥醫

我諗返都知自己好仆街

唔識分

無錯.你無得救
20到盡都仲未長大

已經唔再驚3字頭係咪會結唔到婚
因為一定係
已經盡晒力拋棄
但真係唔捨得拋棄晒 執返都試過

無諗起咩回憶 無經過咩地方
突然間 唔知宇宙咩磁場電到
就好似而家咁

果陣覺得自己唔夠好 買左好多美容package
因為覺得人生反正空白左 洗晒d錢都無所謂

好似要上床先醫到

52個？

分唔分享得

係咪夜晚臨瞓熄晒燈坐喺張床果陣就會咁

樓主hi
Good luck

要瞓了
睡夢中祝福你

你又岩
可能我覺得 係度傾幾句同認真求醫好大分別

呢d野真係要做絕d 衰d講句如果想改變真係燒晒佢啦
其實你一直咁樣落去都唔係辦法
唔好再比過去既事阻到自己既將來啦
過去左既事就比佢過去啦 最緊要既係將來 過去左既野你幾努力都好都唔會改變到
唔好再留戀你個前度既野啦

仲唸無謂既感情做乜？
有命過到今年再講啦

你就好 感動完會忘記就好

不如你試吓每日迫自己番工 body 散晒 攰到一上床昏迷左咁 可能會好d同埋草多d錢錫自己多d 去多d 未去過既國家

好嘅差嘅事
我都好易唔記得
只會得返啲模糊嘅概念

啲感受要寫低
之後睇返先會回味到

係臨訓會咁 雖然唔係成日發生
但我d朋友都會話我
事隔幾年啦 仲洗唔洗咁大情縮起伏

可以賣晒佢 賺錢俾自己食好d

如果係道傾幾句就有用 咁認真求醫只會更有用
如果係道傾幾句無用 咁你都唔洗開post

賺多D錢老左都可以靠自己生活洗乜靠男人

講完要訓仲覆我 係感動嘅

我入黎睇感情台都係因為咁
你並不孤單
BTW，你好重情，識著你應該唔洗擔心有第三者

等緊其他人覆
順手

你份人太清醒啦 醒著不如夢著

我唔係有錢人 但覺得我生活得好好
照顧到自己 拍唔拍拖都無所謂
但由細到大嘅人生目標都係組織自己家庭
而家好似有d矛矛地盾

聽下歌

你等邊個人咖啡

去多d 旅行 見識多d 窮遊一個人都可以好開心 如果真係想要BB 要雪卵

而家發現自己 要鐘意一個人都好有難度
唔好講話咩第三者第四者

是咪一齊喊

你喊住先 睇下一陣有無人join啦我做觀眾

至少知道自己要啲咩，啲人都話a1個階段係難啲跨過
（你果啲散拖唔計啦，都唔係愛情嚟）

拍11年係初戀？

對上一個因咩分手？

一個人都可以好開心 好同意

其實我都唔知係自己想有B 定係為左滿足屋企人
同埋香港仲適唔適合生B

（死港女好愛香港 唔想離開香港）

唔會刻意追愛情，但又想有人陪
做人真係好矛盾

g

btw, 香港只有精神科醫生同臨床心理學家
並無心理醫生

11年係初戀

你問得好好 對上一個又係一個傳奇故事

我所承認嘅第二個男朋友
佢話佢人生目標係「修行」 所以唔係想拍拖嘅人
（真心，佢研好多神怪野，要講隨時精彩過11年）

咁我好難得搵到個有好感嘅
所以唔諗將來 開心就一齊住先
（反正愛情長跑都係得個吉）

但其實一路知道佢唔會係過人世果個
最後無聊事分開 果下唔知點解覺得係要完架啦
然後就大家無搵大家

解釋到麼

精神科好似幾岩我

可摸耳齊上齊落
同埋可摸以介紹多d喊歌

齊落既話救唔到你上黎

聽下雲煙成雨

利申:打手

分析唔到係咪已經跨過左
但而家唔知自己要咩
可能唔特別諗追求d咩
就會發現自己想要d咩
是咪太玄

一開始預左唔會走到，最後分手都係意料之內
又係一段無疾而終既愛情。

一段愛情就唔係單純睇拍拖長短，其實真係要在對的時間，找對的人。

拍11年拖可以得個吉；同樣拍11日拖亦可以開花結果，所以都係找到對的人就要把握。因為無人預計到未來，無人會知咩時間是對。

你真係太清醒 又岩 唔好齊落啦

之前未聽過 好聽喎呢首
點解打手嘅？你唱？作曲？填詞？

同意 所以我係相信閃婚一樣幸福

就只怕永遠都俾11年呢個人困住我
有對的人都最終會錯過

其實唔明白點先算真正放低
係咪唔會再因為佢而難過就叫放低？

你加油終有一日可以爬返上黎

因為覺得佢地值得更多人認識唱得好聽,無論把聲定唱腔都好正,歌詞都填得幾好
佢地仲有好多歌都好聽 你youtube search下佢地d歌/合集聽下

驚無命 即刻戴返個口罩先

g 應該去街市

多謝呀 我會加油
正喎 我就係鐘意呢種 女聲+溫柔

仲未訓既

唔明 但會照去

我都好鐘意 所以做佢地打手
利申: 無做過其他歌手既打手

未眼訓,一邊聽英文,一邊上網&R水吹

仲聽啲情歌，心情咪仲差。樓主加油，放低一個咁深刻嘅人冇咁易，一步一步嚟啦。

咁勤力聽英文
姐老了 係時候準備夢著

聽完喊 喊完累 可以訓

漫步人生

無計 覺得自己英文好廢決定要學好佢
唯有聽多d等自己習慣到英文同埋聽到快d既語速

晚安

人總需要勇敢生存，你還是重新許願，例如學會承受_____

明年今日 別要再_______

失戀

明年今日wo

呢3年做緊咩?
工作/旅行/節日/興趣上有無d特別野?
不妨試下探索下新興趣專注投入去享受其中

臭g 去街市出價比人打救咪得囉

洗乜心理醫生

失眠

你哋講嘢洗唔洗咁呀？
人哋都sad到咁啦仲要講埋啲風涼話？

最起碼你唔會因為佢黎感情台先。

不過你會唔會後悔同佢一齊？

如果唔會，
咁唔會有真正既放低，始終佢係你過去既一部分。唔需要刻意放低，反而你可以將佢存放係你心中一啲次要位置先，唔會將佢睇得太重。記得你都只係佢人生其中一係過客，可能佢一啲都唔在意你。

雖然有時可能真係會諗下啲Ex，咁始終人係有記憶，唔會好似電腦話del就del。

但你諗完佢咪諗下自己可以做啲咩，拎佢黎做動力令自己變得更好。將來識到一個更適合既，佢既位置自然會愈黎愈低。

如果你仲係因佢而難過，我想知你難過啲咩？!
純粹因為分手難過，定係唔捨得11年感情？

社工啱唔啱

有玩結他同ukulele
有去唔同地方旅行
有行山有做瑜珈
好多 識到好多朋友 都好充實

就只係怕自己感情上太原地踏步

好趕時間咩? 何必畀時限自己呢

多謝你
無所謂了

我分左十年都係咁啦。入哂腦，忘記唔到。
你當呢個係生命中必經之路，戀愛只係人生其中一部份。

最好既方法都係搵條新仔，乜都忘記到

我都唔明白 其實我都想知到底難過d咩
問心 除左時間長 又無咩驚天地泣鬼神野發生
（可能有 但自動遺忘）

又有分析過 會唔會係太細個就同呢個人一齊
大腦定義左 呢個人就等同我嘅愛情
無左呢個人等同無左愛情

即係都係掛住十年前果個??!
你而家有無拍拖?????

本身諗住訓 突然又多左人一齊傾計

社工會唔會同普通朋友傾計差唔多野

搵唔到有好感同岩嘅
而且人揀我我揀人
好難

最後你可能傾到天光先去訓

係咪習慣咗佢喺你身邊陪住你？

無一隻g 係無辜的
做得g 預左比人屌架啦
唔比人屌點叫g 呀

臭g 知咪好囉
繼續去比人屌啦

要見多d人先有機，呢d都係要試下先知
我好你d，我應該好快忘記到，但啱啱甩咗兩日

冇。
又咁講，我好毒

做咗幾多年人呀，有得5 6年都叫做佔咗成世人好大部分，太過融入生活，自然好難忘記。可能要改變一下自己生活先易d

有冇諗過玩交友app？

試下搵其他興趣取代， 至少咁樣會好過啲

離開左中學 都唔算成日見面 無同居
但我真係習慣無時無刻諗住佢

可能係咁???

規劃下生活，培養下興趣，識下唔同人，要有d心做先甩到，唔係坐響度日日如是就會放得低

咁你十年前果個拍左幾耐

有玩 不過用app好難
多人搵sp/傾傾下消失/本身岩傾出到黎又另一回事

競猜我地邊個早訓

我覺我應該你贏我應該五點左右訓
成日想早訓但一直改唔到

只可以講，唔夠一年。
佢太好，我個時工作未遇上伯樂。發覺相處唔到就分手，無謂浪費大家時間，當然係佢主動提出。

新鮮出爐 Available

好快無野嘅 新記憶covered舊記憶

因為佢係你既初戀，係佢令你知道咩叫愛情，係佢令你體驗愛情，加上11年既感情，佢成為左你既習慣，慢慢佢會係你既依賴。

當你失去佢既時候，你無左一直既依賴，你一下子唔適應無佢存在既時間，所以你先會係咁拍拖，想搵返個依賴。當時間長左你慢慢抽離到，你就發現不斷拍拖都唔係真正既愛情。

所以你先改善唔再亂拍拖，直到你遇到上一個你係有好感，終於有帶比你戀愛感覺，但最後都係無結果，你自然不自覺就諗起初戀去比較。

因為我地總係對初戀有較大既執著，我地好容易會因為無開花結果而產生一種執著，有一種念念不忘既遺憾感。

你係行緊藝術家生理時鐘

之後都無拍拖啦？

唔想做藝術家
成日夜訓---->傷身+皮膚差

無。或者遇到唔啱既。我過多兩年就40，都放棄架啦

而家即訓

好岩呀大師 執著同依賴
咁係咪好難遇真愛啦大師

聽日在明天呀 唔好放棄

準備訓了
晚安

失眠進行中

為左打和 我都訓了 晚安

我只係想同你講，千期唔好把自己的唔開心放大，唔值得。

無大師呀，都係單身傻仔一個

無話難唔難，可能比你遇到你又未必鍾意呢

你呢啲個案，其實真心，大部分根本唔係愛人嘅表現，而係唔識自愛，唔識同自己相處，唔明白自己生存嘅意義，愛一個人同擁有一個人係2回事，擁有係基於私心，愛係講緊不強求，完全出於自發自然，而且唔應該有難受感覺。反正無論對方喺邊，同邊個一齊，愛就係愛，唔愛就係唔愛，所有事只需同自己交代，與你愛嘅人係無關係。

大部份放唔低嘅人
心入面都總會有種唔甘心嘅感覺
你地一齊咁多年
你付出嘅都一定好多吖, 而且對段關係仲有好多期望
所以未必係放唔低"前度", 而係放唔低呢11年就咁完
放唔低一件"未完成嘅遺憾"
有啲1999唔知你明唔明我講咩

8年分手揮手
而家響歐洲旅行散緊心 但都係成日諗起 每朝5點幾就醒左訓唔返 仲要啱啱病到痴線好想搵佢
都33歲了 覺得自己唔會再鐘意第二個女仔 唔會再拍拖了

無1999 我完完全全明晒
我都諗過 我都想知
到廐係放唔低呢11年 定係呢個ex

因為好多同呢個ex 講過但未去嘅地方/想做但未做嘅事
我搵之後嘅男朋友陪我 去完成呢d目標...
（似係放唔低11年呢回事）

但果陣又有時會覺得
可惜唔係11年果個嘅佢陪我去
（似係放唔低11年呢個人）

岩嘅 我都覺得好多野更值得擺心機時間
所以唔可以再沉淪係 失敗左嘅愛情長跑上
我嘅方法係分散自己注意力 然後等時間沖淡

不過我唔肯定咁樣係咪算逃避
好似呢種傷心仍然好完整 只係轉左安葬地點
由浮係海面變成沉左海底
所以隔左咁耐 得閒無事先會隱隱作痛???
唉 唔識

你應該散左無幾耐??

我果陣都好想自己一個旅行
因為每日一訓醒起身
個大腦未運作 眼淚就自動流落黎
覺得離開香港散心應該會好d

但唔知點同屋企人講 怕佢地擔心
因為佢地（包括自己）都了解
我係寄生動物 嚴重依賴人去生存嘅人
好了解自己一個出走好大機會死

不過我之後都鋼鐵之煉成
獨立左好多 試過自己去短trip

巴打加油 話唔定有艷遇
有無歐洲旅行相分享下
死港女我未衝出過亞洲

Btw 雖然係仔 都要注意安全呀

可能太高階 我未去到果個層次
問心 如果俾我知佢結婚 我會好難受

我都幾肯定 已經過左強求一齊返嘅階段
但做到盡 只係可以心痛地祝福佢過得幸福
無可能做到唔難受

係真愛嘅話 應該唔會遇到又未必鐘意???

同意 要愛一個人首先要識愛自己 咁先會領晤到要付出幾多 咩時候應該停

沉倫一陣子 (半粒鐘至半日)，我覺得冇問題。總之要知道自己做緊乜，起返身。

如果有時間，搵d野學，睇下書，有冇d 野好想做但一直都係掛左係口邊冇做? 有就去計劃下(唔係講緊去旅行個d )

time can heal.

我地係人, 有感情架嘛
大方啲承認自己係掛住佢, 個心會舒服啲

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

送張倫敦聖保羅大教堂俾你

係呀 分左無幾耐 婚已經求左 樓又買埋剛搞完裝修 真係好hurt
其實又唔需要講到咁灰會死 我響個trip都見到有唔少單獨女仔 可以大膽啲
反而我見你都唔少活動 又接觸到人 雖然拍散拖唔好 但至少叫做不乏機會呀
我分左手先發覺自己好老 身邊既人又結晒婚 圈子細 對愛情無晒信心 加埋我份人一開始俾人感覺係好cool 所以都預左做一世單身狗了

等我救你

得心理學家同心理輔導員 我係後者

留個tg傾下

其實呢， 就好正常。 通常拍拖拍得最耐/最愛個個係好少機會可以結婚一生一世，啲人都係同一齊左一兩年嘅結婚。 當個個人都係咁， 你嘅情況就唔係特別，屌忘記佢啦

同樓主一齊閃婚啦

同8年個個巴打閃婚啦

自己一個去耐少少的旅行（起碼一個月），
每日觀察其他人，然後思考下人生，
你會突然認識到自己以前有乜不足，
每晚寫下自己的心情，同埋期待將來自己會有什麼改變同有乜期望。得閒就拎出來睇。
一個月回來後，你會發覺世界好大，唔會再困向一個人度。

如果你係精神出現問題，睇精神科醫生or臨床心理學家。如果一般情緒、心事一，我建議你睇心理輔導先。

點解唔試下搵番拍左11年拖個個，可能大家大個左，睇野唔同左，有機會重新開始呢？講真拍得11年，感情又有，親情又有，如果佢單身，你又改變左好多，真係有機會舊情復燃架喎

好難明 有無了解悔婚嘅原因？

巴你呢個歲數 只係一個開始
仲要有樓 簡直筍盤 唔洗灰心
而33對於絲黎講係一個終結
我算多活動同朋友 但壽命快終結

每日一相唔該

正喎 得閒諗諗

單身同盟會

佢呢幾年都一直同緊果個女仔一齊
可能好快結婚了
希望我呢世都唔好再有佢消息
唔想知佢結婚

我都明白我呢d小兒科
不過就係偶爾會情緒失控
即係通常深夜玻璃心嘅時候
今日又正常返

岩岩分手當時有朋友真認真建議過
而家我只係想知事隔咁耐 仲有時會掛住個舊人
咁樣正唔正常

不過 有好嘅心理輔導介紹可pm

樓主係咪有需要？我可以問我program leader幫你介紹 我讀輔導心理學

想試下busking所以有玩返荒廢左好耐嘅結他
不過距離見得人仲有段路
會試多d唔同野 你都加油唔好放棄

30絲17歲有段情到呢家都放唔低。
我都有諗過心理醫生，不過可能精神科啱啲。。。
已放棄忘記過去，覺得有啲嘢係會留喺心入面一世。

我有見輔導，但宜家應該都因為疫情關哂

邊個分先

只係想知拍散拖嗰陣，有冇扑嘢

係死都你死先啦

你有被困於以往的一些經歷、一些關係，不能自拔地一直回首過去嗎？這是很痛苦的事，因為我們根本不能改變過去。如果當時我……的想法可能會不斷出現在腦海中，但這顯然不會改變任何現狀。如果我們被困於過去，我們會被束縛、無法向前，我們只能用過去來定義自己，這讓我們無法成為自己想成為的人。

因此，「放下」是人生中必修的課題。即使我們知道放下有多重要，面對「放下」這個課題的確會覺得無從入手。讓我們接下來一起學習如何放下吧！

該怎麼放下?
當我們在說 「放下」時，我們放下的究竟是什麼？
放下不是放棄，放下是帶上「接納」的眼鏡，讓事情自然地到來、存在、離去。由此可見，我們並不需要忘記過去和所汲取的教訓。那麼，我們究竟需要放下的是什麼呢？

1. 負面情緒

負面情緒（如恐懼、焦慮和內疚等）就好像一副太陽眼鏡，讓我們看不見生活中的色彩，例如一些可以改善情緒、心理健康和生活質素的機會、身邊的快樂和小確幸等等。

2. 「相信自己做不到」的想法

你有試過因為某些失敗而對自己失去信心，不相信自己能夠成功嗎？如果我們不自覺地把「相信自己做不到」的想法融入到生活中，那麼它們就不單是想法，亦會反映在我們的行為中。這些想法會限制我們的能力、性格、權利、責任或者身份，令我們無法發揮潛能。

3. 執着

我們每個人可能會執着於不同的事物，可能是某個人、某個地方、或者某個目標。過份的執着會持續出現、很難去控制、也會為我們帶來焦慮。強烈的執着就好像上癮一樣，可以嚴重到令我們忽視生活中重要的部份。

要擺脫這些負面情緒、「相信自己做不到」的想法和執着，最重要的是接受現實。在接下來的節數，我們會討論幾個可以幫助你 放下 的方法。唯有學習放下，才能讓負面情緒、「相信自己做不到」的想法和執着無法控制我們的現在和未來。

source ：

請你黎飲 大大封媒人利是

因為裝修鬧交 好多問題響度一言難盡
我唔係筍盤啦 就算係 我鐘意既始終係佢 你俾幾十個我都無用 情形同絲打你一樣

你係咪都仲有follow佢ig同Facebook架？我好驚見到佢有新歡既消息...

好呀， 希望成事

留得tg 俾人先啦， 心動不如行動。 機會冇咗又要等成世架啦

我講但我又要最傷心 原因見置頂

*仆*男人

辛苦sis

無 基本大部分都唔過一個月
我就會好直接話放唔低舊人 或者自行失蹤
然後心理上好似都係需要維持自己有拍拖狀態
跟住就又同另一個一齊 不停轉人kill time

直到而家咁多年自己一個???!!

我都覺得唔會忘記到過去

呢d仆*總有一個係左近
只係無諗過 由細到大一齊成長嘅人都一樣係

算啦過咗去
分享下經驗 都幾好
thx sis

要加油
唔好衰比佢

屌你老母班警犬話要搵心理醫生係咩又當之前啲事冇發生過呀

屌你老母樓主臭爛閪最好肺炎cancer二連發長命百歲百病纏身

無啦 都block晒了 只係太多共同朋友

偶爾會見到
佢d足球隊友po踢波嘅相
佢d中學同學po飯局嘅相
仲有佢d大學同學結婚搵佢做兄弟嘅相
所以會諗 佢結婚我實知

佢 好似無離開過我嘅世界咁

祝你早日死無全屍

人家是女孩子

你咪又係大仆街

有定期見心理輔導?? 都係感情野??

認左衰

其實又唔一定要結婚嘅 俾咁大壓力自己做乜

有，家庭成長和感情，我都最近分手。所以搵輔導for感情為主。

用咗時間幫你搵翻本書
當年我都有類似情況，好耐都釋懷唔到
直到睇咗呢本書
好有啟發性又幾好笑
只要你肯睇，一定會有幫到你，我就係過來人
Ebook link係到

Down完要轉翻咗pdf睇
心態改唔改變到就睇你肯唔肯做d改變出嚟

說話太盡

我岩岩四年散咗 樓豬加油喔
雖11年 人總有聚有散

快樂不是永恆
悲傷也不是永恆

你幾多歲開始同佢拍拖

壓力黎講 主要係想滿足屋企人
如果只考慮自己 真係唔係事必要結婚

其實屋企人無逼
但如果本身唔係抗拒結婚嘅人
而佢地又想見到你成家立室
我會想滿足佢地
因為令屋企人開心 都係我人生目標之一

感動 好有心 多謝你